\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués

\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document} 

\begin{Maquette}[Fiche]{Theme= Le DAB de Pogba ,Niveau=4,Date={},Classe=ème}




\begin{exercice} 
\noindent Paul Pogba ancien joueur de Manchester United fêtait chacun de ses buts en réalisant un DAB. A l'origne, le DAB vient du hip hop américain et a désormais envahi le monde du sport. \\
Cristiano Ronaldo est jaloux du DAB de Paul Pogba. Il essaie donc de démontrer qu'il n'est pas parfait. Un DAB est parfaitement exécuté si et seulement si les triangles représentés sur la figure ci-dessous sont rectangles.\\
\newline
Cristiano Ronaldo a-t-il raison ? \\
\end{exercice}

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.2]{fig3.jpg}
    \caption{Paul Pogba lors de la célébration d'un but.}
\end{figure}



\end{Maquette}
\newpage 

\begin{Maquette}[Fiche]{Theme= Peinture et Pythagore, Niveau=4,Date={},Classe=ème}

\begin{exercice}
La figure suivante représente la façade d'une maison.\\
Les trois fenêtres ont la même dimension (2,00 m $\times$ 1,00m).\\
La porte mesure 2,00 m $\times$ 2,40 m. \\
Une entreprise est chargée de peindre cette façade. Un bidon de peinture de 10 L coûte 75 \euro{} et permet de couvrir une surface de 50 $m^{2}$. On souhaite passer 2 couches de peinture sur la façade de cette case.\\
Calculer le nombre de bidons nécessaires ainsi que le coût de la peinture.\\
\end{exercice}
\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[scale=1.2]{fig4.jpg}
\end{figure}
\end{Maquette}
\end{document}
